會展站附近50公共設施 煤氣管水管有沉降

灣仔區議會今日(15日)中午舉行特別會議，討論沙中線會展站沉降事宜。會議有20名港鐵及各政府部門代表出席，包括路政署、運輸署、建築署及渠務署等，接受出席會議的6名區議員提問，由於出席議員未達半數，按會議常規不屬正式會議，亦不設會議紀錄。

港鐵表示，該站有50個涉及公共設施位置的沉降幅度達至預設指標，當中包括道路、煤氣管、水管及冷卻水管，但附近樓宇的沉降未達指標。港鐵已即時採取措施，例如安裝實時煤氣滲漏監測儀，煤氣公司亦派人巡查。港鐵強調相關指標並非安全上限，亦訂得謹慎。

路政署表示，署方監核顧問就上周六(11日)已實地視察相關沉降超標位置，確定無明顯結構安全問題。

若沉降引發爆炸，就像幾年前高雄的(氣體爆炸)事故一樣，可能成個區都爆炸

翻查資料，2014年台灣高雄發生地下氣體喉管洩漏丙烯慘劇，事件釀成大爆炸，造成32人死亡，逾300人受傷，多條主要幹道嚴重損毀。

轟呀

接受出席會議的6名區議員提問，由於出席議員未達半數，按會議常規不屬正式會議，亦不設會議紀錄。

邊幾隻為左唔留紀錄而唔撚去

香港人口同D樓比高雄密集好多

全台暗藏 4千公里油管
經濟部拒公布 民怒「經我家不讓我知」
出版時間：2014/08/02

【綜合報導】高雄前鎮大氣爆引發民眾恐慌，各縣市昨全面稽查瓦斯等地下管線安全，目前除了高雄外，新北市、桃園、雲林等地都有石化相關產業，對於各縣市乙烯、丙烯等工業用管線，經濟部能源局竟未統計管理，連全台共4060.5公里的油管，也拒絕公布管線分布狀況，災民痛批：「管線經過我家，不讓我知道，什麼道理！」認為政府應讓管線的路線、維修透明化，更應將分布混亂的地下管線整合管理。

宛如戰場 高雄前鎮前晚爆發氣爆，許多縣市都繃緊神經，稽查轄區內油管、石化、天然氣管線。陳為坐攝

好似以前睇特警新人類會展爆炸嗰一幕咁

政府繼續講無事,繼續傳下波先

沒事兒

等睇建制講佔中示威者過份眾集搞到沉降

西九

想知

偉景樓一單都嫌多啦

樓價會跌

會展出事影響埋外國先好睇

隻龜會拖哂成個香港島落海

滅港新方法

沒事兒

最近會展嘅政府大樓好似係入境處，如果真係氣爆...

gogogogo

香港共產黨，電腦大爆炸

天津爆勁好多